喺英國無車係咪真係會死?

見咁多巴絲都想正式移民過去前對英國多d了解，今次寫咗個關於交通嘅post, 希望對大瓭有幫助

有咩問題隨便上FB問, 個page 仲有好多關於英國嘅資訊

英國🇬🇧 - 有關交通

總是說著本地的好話, 今天換個發牢騷的語氣略談交通。

香港的交通方便發達是眾所週知的。來到這兒,無論哪個城鎮, 大概一定要學會習慣這個完全不同節奏的交通格調。

首先, 大部分城市都是沒有市內鐵路的。以蘇格蘭為例, 只有格拉斯哥有(算是市內吧!)的鐵路(不敢肯定不過如無錯誤英格蘭應只有倫敦有市內地鐵？)其他城市的主要公共交通工具是巴士——正常情况隔20-30分鐘一班的巴士。週末可能變成一小時一班。

愛丁堡還有輕軌鐵路, 但它能去的地方有限。我認識的人幾乎都評價「不知這輕鐵建來做什麼」🙈。而我自己亦從未曾有需要使用過。(儘管如此, 政府現在仍繼續在修建輕鐵中, 故繼續造成改道而高度防礙正常交通）

連接城鎮之間的是火車。延誤率很高。

最後是單車和私家車。兩者相愛相殺:
一個頂住另一個用正常速度前進; 而反過來一方有時候會為另一方帶來性命威脅。就算沒有性命之憂那麼嚴重, 單車一方也要經常面對由汽車輾起水花造成的落湯雞之難💦

不過, 世道還算是公平的。
雖然每種交通都有擾人之處, 但其實也有它相對的平衡點。有時可用以安撫自己因交通而造成的急躁情緒。
有興趣可看圖Caption

說到底, 在交通不順時, 參考一下身邊的英國人。你會看見大部人已準備妥當一本書, 在漫長的等待中默默利用時間平心靜氣閲讀, 增加自己的氣質🌝

看此篇閲讀更多英國資訊分享:

#英國
#蘇格蘭
#英國生活

香港都會，冇流動炮房好蝕底

住central london有車係好大負擔呀

無腦先會死

歐洲唔係住大城市裡面冇車=食得屎

Manchester都有地鐵 唔係淨係得london
不過移民去英國仲同人迫地鐵 點解唔喺香港迫

Newcastle 都有

London: Underground
Manchester City: Metro Link
Liverpool: Mersey Link
Newcastle: Tyne and Wear Metro
Birmingham: West Midlands Metro

Glasgow: glasgow subway

你住大城市好多都有

london真係不了，成Q日塞車
路又窄又少highway

london住zone1-2根本唔需要車

嘩, 咁如果冬天又凍又落雨又要等巴士咪好辛苦?
利申: 小弟在美國試過

等巴士就邊到都辛苦架啦 唔係日曬就雨淋
但有巴士app睇到架車到邊
可以自己因時間

有車直頭係負累

Rural d買車啦
養車好平

係 好撚凍 凍到想即刻掉頭走堂翻宿舍

利申留學絲

如果唔係住呢d地方呢?

你估到到有地鐵咩
Weekend 出去郊區 無車都麻煩啦